# Проектная работа по курсу ОТУС: "DevOps - практики и инструменты"

## План работ:
- [Х] Создать репозиторий в GitLab 
- [X] Развернуть инфраструктуру в GCP
    - [X] Развернутьт кластер GKE используя подход IasC
    - [X] Создать сервисный аккаунт для доступа к ресурсам GCP
    - [X] Развернуть инфраструктуру для мониторинга
    - [X] Настроить Cloud DNS
    - [X] Переделать DNS
- [X] Настроить CI/CD
    - [X] Сборка образов
    - [X] Тестирование образов
    - [X] Запуск приложения в review окружении
    - [X] Релиз
    - [X] Запуск приложения в staging окружении
    - [X] Запуск приложения в production окружении
    - [X] Регистрация записей в Cloud DNS
    - [ ] Ускорить развертывание приложения
- [X] Настроить мониторинг (сбор метрик, алертинг, визуализация)
- [ ] Настроить логирование (опционально)
- [ ] Настроить трейсинг (опционально)
- [ ] Настроить ChatOps (опционально)
    - [X] Настроить оповещение в Slack

## Приложение
Для выполнения проектной работы было выдано простое микросервисное приложение Search Engine состоящее из двух компонентов: 
- Поискового бота https://github.com/express42/search_engine_crawler
- Веб-интерфейс поиска слов и фраз на проиндексированных [ботом] на сайтах. https://github.com/express42/search_engine_ui 

Код приложения находится в директори source:
- Компонент UI (source/se-ui)
- Компонент Crawler (source/se-crawler)
В директориях компонентов находятся докерфайлы для сборки образов.

## Инфраструктура
Инфраструкту находится в отдельном репозитории https://gitlab.com/devops-19-02/infra

## Развертывание
Развертывание выполняется через helm из чарта deploy/charts/se. В директории deploy/charts также находятся чарты с компонентами приложения (se-ui и se-crawler), БД mongodb, менеджер очередей rabbitmq.

Запуск проекта:
```bash
helm dep build deploy/charts/se
helm install --name <name> deploy/charts/se -f deploy/charts/se/values.yaml
```

## CI/CD
CI/CD настроен таким образом, чтобы при пуше в любую ветку кроме master автоматически выполняется сборка образов с кодом приложения и отправка их в репозиторий, затем выполнятеся запуск тестов и запуск review окружения с новой версией приложения. После ревью можно удалить временное окружение.
При мердже в master ветку выполняется сборка образов с назначением  релизного тэга с версией приложения и пуш в репозиторий, тестирование образов и деплой приложения на staging окружение. После проверки приложения на stage, можно вручную запустить деплой в production.

Настроена интеграция со slack. Об изменениях в репозиторий gitlab сообщает в чат https://devops-team-otus.slack.com/messages/CH3LFN14N

## Проверка работы приложения
Адрес staging окружения: https://staging.tennki.tk
Адрес production окружения: https://production.tennki.tk
Адрес review окружения генериться автоматически из имени проекта и имени ветки + автоматически добавляется запись в cloud dns.
